\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{ifxetex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[mathletters]{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}

\usepackage{xcolor,colortbl}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.58,.9,.9}
\newcolumntype{a}{>{\columncolor{LightCyan}}c}

\usepackage{dsfont, amsmath,amsfonts, amssymb,graphicx,realboxes,epsf}

%\usepackage[enonce]{examecs}
\usepackage[correction]{examecs}

%\newcommand\scr{}
%\usepackage[boldsans]{ccfonts}
\usepackage{gfsartemisia-euler}
\usepackage{stmaryrd}

% \usepackage[boldsans]{ccfonts}
% \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
% \usepackage{eulervm}
%\usepackage{siunitx}

\newcommand{\np}{}
\newcommand\R{\bbr}
\newcommand\N{\bbn}
\newcommand\C{\bbc}
\newcommand\Z{\bbz}
\newcommand\Q{\bbq}
\newcommand\PR{\mathcal{P}}


\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}}% vecteur(AB)

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,fit,trees,matrix,arrows,decorations.pathmorphing,shapes.arrows,chains,positioning,intersections,backgrounds,calc,through,mindmap}

\usepackage{tkz-graph,tikz-uml}
\input{patch-tkz-graph}
\usepackage{tikz-qtree}
%\usepackage{circuitikz}
%\usepackage{Karnaugh}
%\usepackage[autolanguage]{numprint}

\newcommand{\ve}[1]{\overrightarrow{#1}}

\usepackage{algo}

\renewcommand{\algocommentfont}{\small\ttfamily\itshape}
\newcommand{\DecalV}[2][2pt]{%
	\raisebox{#1}{%
		$\left(\raisebox{-#1}{\ensuremath{#2}}\right)$}}
            \newcommand{\oij}[1][O]{\DecalV[.8pt]{#1;\ve{\imath},\ve{\jmath}\,}\xspace}

            
\usepackage{minted}
\newminted{python}{linenos,breaklines,breakindent=1cm,frame=lines,framesep=2mm,fontsize=\small,fontfamily=txtt}


\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}
\newcommand\I{{\rm \mathbf{i}}{}}
\newcommand\E{{\rm \mathbf{e}}{}}

\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}} 


\newcommand{\Fonc}[5]{#1~\colon~\begin{array}{rll} #2 &\to &#3\\ #4& \mapsto &#5 \end{array}} % fonction d'une autre variable
\newcommand{\illt}[4]{\begin{minipage}[t]{#3\linewidth}\vspace{0cm}#1\end{minipage}\hspace{0.5cm}\begin{minipage}[t]{#4\linewidth}\vspace{-0.25cm}
\hspace{5.5cm} \begin{flushright}\includegraphics[width=\linewidth]{#2}\end{flushright}\end{minipage}}
      


\paper{Test1-BCPST1-2122} % <- do not include FC, FT etc
%\version{0}                     % <- for multiple choice exams
\title{DS1 - Mathématiques}
\time{1 heure 30} % <- number of hours: default is three
\semester{BCPST-1}
\annee{25 septembre 2021} % <- default is the current year

%\campus{City}

\newcommand{\ds}{\displaystyle}


\begin{document}

\vspace{-3cm}

\begin{exercice}
           On considère l'application

        $$
         f\colon \begin{array}{rll} {\mathbb R}^2& \to & {\mathbb R}^2\\
          (x,y) & \mapsto & (2x-3y,2xy)
         \end{array}
        $$
\begin{enumerate}
\item Déterminer $f^{-1}(\{(0,0)\})$.
\item  L'application $f$ est-elle injective ?
\item  Déterminer $f^{-1}(\{(3,-1)\})$.
\item L'application $f$ est-elle surjective?
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
   Déterminer des réels $a$ et $b$  tels que, pour toutes valeurs de $x$ que
    l'on précisera, on ait:
    $$
    \dfrac{-5x-1}{2x^2+5x+2}=\dfrac{a}{x+2}+\dfrac{b}{2x+1}
    $$
\end{exercice}


\begin{exercice}
\begin{enumerate}

\item   Soit $A=\bigl\{3,5,7\bigr\}$ et $B=\bigl\{30,40\bigr\}$. Écrire un code en
  Python donnant $\left(A^2\setminus \bigl\{(3,3)\bigr\}\right)\otimes B$.
\item Écrire tous les éléments de cet ensemble.
  
\end{exercice}

\begin{exercice}
  
        On définit un opérateur $\downarrow$ sur les ensembles de la manière suivante :

	    $$
		A \downarrow B = \overline{(A \cup B)}
		$$
Exprimer uniquement à l'aide de $A$, $B$, $\cup$, $\cap$ et de l'opérateur du
complémentaire les expressions suivantes :

\begin{enumerate}
\item $A\downarrow A$
\item $(A \downarrow A) \downarrow (B \downarrow B)$
\item  $(A \downarrow B) \downarrow (A \downarrow B)$
\end{enumerate}

\end{exercice}


\begin{exercice}
  On considère la suite de Fibonacci, $(u_n)_{n\in \N}$ définie par $ \left\{ \begin{array}{l}
			u_0=0, \quad u_1=1,\\
			\forall n\in\N,\quad u_{n+2}=u_{n+1}+u_n .\end{array}\right.$
			
Démontrer la formule (dite de Binet) : $\forall n\in \N$, 
$u_n=  \dfrac{1}{\sqrt 5} \left( \left( \dfrac{1+\sqrt 5}{2} \right)^n -\left( \dfrac{1-\sqrt 5}{2} \right)^n\right)$. 

On utilisera une récurrence \og double \fg
\end{exercice}


\begin{exercice}
  
On pose $u_0=2$ et pour tout entier naturel $n$, $\displaystyle{u_{n+1}=\dfrac{u_n}{2}+\dfrac{1}{u_n}}$.
 Démontrer que pour tout entier naturel $n$, $u_n\geq\sqrt{2}$.
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Factoriser dans $ℝ$:
  \begin{enumerate}
  \item $x^2-x-1$
  \item $2x^4-x^2-6$
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  \'Ecrire à l'aide des quantificateurs $\forall$ et $\exists$ les propositions suivantes et dire si elles sont vraies ou fausses :
\begin{enumerate}
\item Aucun entier n'est égal à la moitié de l'entier suivant.
\item Aucun entier n'est supérieur à tous les autres.
\item Il existe un entier qui soit le carré de sa moitié.
\item Il existe un réel inférieur ou égal à tous les autres.
\item Le carré de tout entier pair est pair.
\item Toute partie non vide de $\N$ admet un plus petit élément.
\end{enumerate}
\end{exercice}



\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
